★【老店結業】又一Made In Hong Kong成絕唱 史蜜夫糖果廠結業

史蜜夫糖果廠你未必記得，但一款印有藍色牛牛包裝的鳥結糖你大概會有印象。隨糖果廠第二代接班人方氏三兄弟退休，made in Hong Kong的牛奶鳥結糖、橙味軟糖、蜜瓜味軟糖等為港人熟悉的軟糖也將成絕唱，賣完市面現貨，近一甲子的品牌將正式劃上句號。

第一代史蜜夫糖果廠老闆方南，亦即方氏三兄弟（大哥方煒培、二哥方富泉和三弟方富成）的父親，於1960年和兩位朋友合資，購入一間位於旺角要清盤結業的「史密路士」糖果廠及機器，然後把名稱更改為「史蜜夫」展開經營，在1970年代方南購入觀塘廠房，續漸交由三兄弟打理經營至今。

糖果廠高峰期工人多達30人，生產的糖果更遠銷中東地區及國內。在上世紀末，香港廠房北移潮也曾令大哥方煒培動心，欲將生產線轉至內地，但一想到made in Hong Kong變成made in China，感覺品牌好像會變得不再「馨香」，便打消了這念頭。1997年起，不少大陸廠商紛紛加入製造糖果行業，made in Hong Kong當然不敵made in China的廉價攻勢，史蜜夫銷量大受影響。

一直以不賺大錢，只要養活伙計和自己便足夠的精神經營，糖果廠隨年月員工降至大約6人，一星期也未必開機製一次糖。而方氏三兄弟最年輕的也是耳順之年，此時宣佈退休及結束糖果廠雖然可惜，但也算是一完美句號。

宣傳不足

隻鳥結糖幾好食
另外兩隻就麻麻地藥水味..

其實佢唔算好食，係可惜左個情懷

好鐘意食蜜瓜果隻，次次過年都一定有

時光這個壞人 偏卻冷酷如許
離場慢些 也不許
真sad

我好鍾意食
之前買都唔知係本土野

記得睇電視同facebook都見過佢地

買過牛奶糖.. 但我覺得大白兔糖好食D, 加上而家已經唔鍾意食甜野, 食左幾粒成包都擺左係到無郁過

太少售賣點

油尖旺或銅鑼灣哪裡能買到？

其實幾好食 食完唔口渴

可惜，made in HK 這個品牌的產品愈來愈少